搵Big4核數證無篤數 城大唔肯解釋人數差異

搵Big4核數證無篤數
城大唔肯解釋人數差異

港聞

0:00

《蘋果》去年底報道，城市大學疑向國際排名機構QS「報細」學生人數，改善師生比例以搏取更高排名，城大校長郭位事後否認「篤數」，並邀會計師審核數據。城大近日向師生及校友發電郵，指會計師已完成相關核數程序，「確認沒有發現任何申報有不符合QS數據範疇之處」，但仍未有解釋為何呈交QS的學生人數，遠遠低於同一年度呈交教資會的學生人數。

過去三年，城大在QS世界大學排名榜57位攀升至49位。排行榜按照學術聲譽、僱主評價、論文引用量、師生比例及國際化程度作為計分指標，當中師生比例佔總分兩成。《蘋果》發現，城大向QS呈交的學生人數明顯少於本港教資會，最新QS資料顯示城大全校僅9,240名全日制本科及研究生，但教資會同年度記錄城大最少有13.283名全日制學生，兩者差距高達30.4%。

城大在報道曝光後否認「篤數」，校長郭位並要求大學邀請校外專業機構進行獨立審核。城大近日發電郵指城大委任了一間「四大會計師事務所」檢視大學申報的學生人數資料，「按照特定相關程序，該會計師事務所已於2018年1月4日完成城大申報學生數據的檢核，確認沒有發現任何申報有不符合QS數據範疇之處。」

不過，電郵並沒有詳細解釋呈交的學生人數，如何符合QS數據範疇定義，亦未有回應為何呈交QS的學生人數，遠遠低於同年度呈交教資會的人數。電郵僅指，排名評審可反映大學的教研實力、避免固步自封，又指本港各校所申報數據亦存有大小差異，強調「城大是香港唯一就呈交QS的學生數據，主動要求獨立審核的大學」，對大學近年獲各種世界權威評審機構的認可「引以為榮」。

邊間會計師樓？

計暑sem咪得囉
正常sem B後 final year學生畢咗業，下個學年嘅DSE/後門學生又未註冊入學，嗰度加加埋埋起碼有三千人